职场pua

人生存在在这个世界，我们都对世界存有期望，但不得不承认人性是冷漠的，你只有看懂了人性，读透了人性，才能活得更洒脱，下面是从中国社会里的人情世故中，提炼出精辟的60个定律，早知道就不会后悔：

矛盾定律01：人人都明白一朝天子一朝臣，因此跟领导走得太近了不行，离得太远也不行。跟得太近了怕站错队，一旦大树倒下，大难就会临时；离得太远也不行，好处永远得不到坏事却少不了。

矛盾定律02：只要是有利益的地方，就一定会有矛盾。

帕金森定律03：官僚机构自我繁殖和自我持续膨胀的规律，是行政系统中存在的可怕顽症，目前还尚无药可医。

权力定律04：如果权力高于法律，人民就会向权力求助，运用关系解决；如果法律高于权力，人民就会向律师求助，通过规则解决。

尴尬定律05：苦干得不如巧干的；还有干的不如看的，看的不如捣蛋的。因而上去的不一定是能力强的，原地踏步的不一定是低能的。

变脸定律06：见到上司唯唯诺诺，这是逼出来的；见到同级嘻嘻哈哈，这是装出来的；见到群众凶凶巴巴，这是情感的自然流露。学会随机应变，因人而异，看风使舵，是机关的立身之本、生存之道。

活跃定律07：领导在办公室的时候，气氛永远是团结、紧张、严肃而不活泼；而领导不在办公室的时候，气氛就会变得异常活跃，海阔天空、说说笑笑、无所不及。

不公定律08：能干的总有干不完的事情，不能干的总是没有事情干。干得多的人犯错误的机率就高，到头来往往吃力不讨好；少干或者不干的人，往往不犯错误或者少犯错误，给领导的印象却是个好同志。

加班定律09：领导到了下班的时候不走，下级就不能理直气壮地走；加班等于敬业，至于效率可以不闻不问。而领导不在的时候，加班等于白加。

新官定律10：新上任的领导不管见到谁都是笑容可掬，亲切有加。如果你认为新来的领导平易近人，联系群众，没有架子，那就大错特错了。三天过后，原形毕露，眼睛朝上，目无群众，官腔十足。

趋同定律11：领导的爱好，往往会成为办公室成员的共同爱好，即爱好着领导的爱好，幸福着领导的幸福，快乐着领导的快乐。

转移定律12：领导的领导批评了领导，作为被领导的你就得小心领导拿你当做出气筒；你要是觉得窝火，可以再找被你领导的人发一通脾气；如果没有，那就打掉牙齿往肚里咽。有经验的老婆、孩子发现其脸色上阴到多云，一般都会知趣地走开。

关系定律13：有本事没关系的吃苦饭；没本事有关系的跟着吃；有本事又有关系的不愁吃；没本事又没关系的看别人吃；问题在于自认为有本事的人未必能得到领导的认可，因此，有本事和没本事的，都要拼命地找关系，有了关系的则不惜一切巩固好关系。

竞争定律14：能写的往往不如跑腿的；能干的往往不如能吹的；能说的往往不如会送的；踏实本分的往往不如擅长张扬的；遵守制度的往往不如听领导话的；坚持原则的往往不如灵活变通的。

对错定律15：错了马上认错的是科员，错了保持沉默的是科长，错了也能找到理由的是副处长，错了也从不认错的是正处长，错了众人还一再说没错的人是一把手。

忌讳定律16：在办公室通常听不到牢骚怪话，人人都会把握住说古不说今、说外不说中、说远不说近的原则。

痛苦定律17：死亡无疑是痛苦的，然而还有比死亡更痛苦的，那就是等待死亡。

错误定律18：人人都会有过失，但是，只有重复这些过失的时候，你才犯了错误。

幸福定律19：如果你不再总是想着自己是否幸福的时候，你就获得了幸福。

沉默定律20：在辩论时，沉默是一种最难驳倒的观点。

动力定律21：动力往往起源于两种原因：希望或者失望。

愚蠢定律22：愚蠢大多在手脚或舌头比大脑还快的时候。

价值定律23：当你一旦拥有了某种事物以后，你就会发现这种事物并不是你想象的那样有价值。

社会定律24：行得通的并不表示正确，有时歪打正着。

名声定律25：窝里人不认可，越往外走越行。

升迁定律26：仕入官场，每升一级，人情味便减少一分。

危难定律27：总是问题越复杂，期限越短。

会议定律28：所有重要决议，都将在会议结束或者午餐前最后五分钟完成。

化装定律29：在修饰打扮上花费的时间有多少，你需要掩饰的缺点就有多少。

省时定律30：要想学会最节省时间的办法，首先必须学会说不。

承诺定律31：承诺未必能够保证成功，但是没有承诺，也就没有成功。

地位定律32：有人站在山上，有人站在山下，虽然站的地位不同，但是两者眼中看到的对方是同样大小的。

失败定律33：失败并不意味着浪费时间和生命，却往往意味着你又有理由拥有新的时间和生命了。

经费定律34：上级下来指导工作的次数多，证明单位的经费充足；若上级长时间没来指导工作，则反映近期经费短缺。

编制定律35：人员超编的，一定是肥缺单位；长期缺员的，一定是清水衙门。

变动定律36：每次新领导上任，机关必有一次人事变动。

晋升定律37：年底受表彰嘉奖的都是些做工作的；年底升官晋升的却常常是未受表彰嘉奖的。

提拔定律38：大家都觉得这个人应该被提拔的时侯,这个人肯定得不到提拔；单位一把手觉得这个人应该被提拔的时候，这个人很快就会得到提拔。

先进定律39：单位里年终评选出的先进工作者，并不是单位里工作最多或最有成绩的人，而是最会在领导面前干工作的人。

职称定律40：能晋升高级职称的人，准保不是单位里业务能力最强的人；而业务能力一般的人，却最会搞公关。

尊重定律41：单位里越是表面上被大家尊重的人，就越是容易受到大家轻视。

个性定律42：在单位里，一个人的个性与他的业务能力成正比。一个人的业务能力越强，个性也就越强；一个人的业务能力越差，就越没有个性。

玩笑定律43：单位里的男女之间，表面上玩笑开得越大，实际上什么事情也没有；有时连句玩笑话都不说的男女，说不定背地里已经搞到一块儿了。

会议定律44：参加会议的人越多，会议的内容也许越不重要。

谎言定律45：人非生而知之，说谎也一样，原因无非有四：大人教的、被领导吓得、利益驱使的、社会风气使然。

蓝斯登定律46：往上爬的时候，你一定要保持梯子的稳固，否则你下来的时候，你可能会摔倒。

托利得定律47：测验一个人的智力是否属于上乘，只要看他脑子里能否同时容纳两种相反的思想，而无碍于其处世行事。

彼得定律48：许多人爬到了梯子的顶端，却发现梯子架错了墙。

布尔克定律49：如果官员不把气发在太太身上，就会把它发在下级身上。

成功定律50：站起来的次数要比被击倒的次数多一次。

弗雷德定律51：今天是威风凛凛，明天就可能威风扫地。

法兰克定律52：就爱而言，女人是专业的，男人是业余的。

哈里定律53：憎恨别人就象为了逮住一只耗子，而不惜烧毁自己的房子。

政客定律54：他们可以许诺你在没有任何河流的地方搭起一座桥。

诺尔斯定律55：辩论时间的长短与问题的重要性成反比。

游戏定律56：赢家说说笑笑，输家高喊发牌。

能力定律57：在两种情况下，人们特别容易抬高自己的能力：一是恋爱中的男人，他们发誓要为女朋友做的事情总是超过自己的能力；二是当了科长想当处长，当了处长想当局长的人。

哈里森的行动定律58：行为者常常不如评论者高明；但评论者往往没有行动。

詹姆斯的历史定律59：历史本身不会重复，重复只出现在历史学家之间。

成就定律60：:如果你没有成就，你就会因平庸而没有朋友；如果你有了成就，你却可能会因卓越而失去朋友。

社会如江湖、职场如战场，这个没有硝烟的战场里，处处充满着算计，处处充满着流言，处处充满着欺骗，要想在其中生存发展，就必须既要懂得低头拉车，又要懂得抬头看路。